泛民街站痛陳禍害 打工仔反送中：驚老闆撤離

泛民街站痛陳禍害
打工仔反送中：驚老闆撤離

劉小麗曾落區派傳單，狠斥修例摧毀香港。互聯網

【4.28抗惡法】

【本報訊】抵抗惡法、人人有責。為守住中港不移交逃犯的防火牆，民間人權陣線下周日再次發起反修例大遊行，民主派團體連日於各區設街站向市民痛陳修訂《逃犯條例》的弊端。有打工仔憂老闆撤離而被波及，被DQ的劉小麗則斥香港的繁榮穩定會被特首林鄭月娥向中共的獻媚行徑毀於一旦。民主派呼籲市民上街集氣反送中，齊齊以民意壓力，迫使政府收回惡法。

記者：呂浩然

繼上月底1.2萬人上街反惡法後，民陣於陳同佳涉洗黑錢案29日判決、立法會修訂《逃犯條例》法案委員會於30日再次召開會議前的周日、即28日再次發起反修例遊行，當日下午由銅鑼灣東角道遊行至立法會，民陣召集人岑子杰稱不同民間團體於遊行前夕會繼續落區，冀令市民認清惡法；由全部法律界特首選委發起的撤回修例聯署至昨日則有逾1.5萬人參與。

相關新聞：田北辰促撤回修訂

譚得志設街站時強調修例應只限處理台灣殺人案。

劉小麗斥林鄭獻媚

民主黨連日亦有擺檔向市民解釋惡法陷阱，主席胡志偉綜合各街站反應，指市民普遍知悉港府今次修例「包藏禍心」，但不少市民縱然感覺修例有問題，但不知道與自己有何關係，故此希望市民明白修例若獲通過，會影響香港的經濟結構，投資者可能重新考慮是否繼續在港投資，直指不怕風險的人或直接到內地投資，不願冒險的人則可能選擇到新加坡發展，結果受害的是香港普羅百姓。胡重申修例形同放棄一國兩制給予香港的保障，「（香港）自己無端端落咗去個風險度」，呼籲市民4.28上街，壯大聲勢，冀透過群眾壓力，迫使其他政黨重新思考對修例的立場。

被DQ議員劉小麗亦曾落區陳述修例禍害，她在facebook重申1997年至今，《逃犯條例》一直列明不適用於中國其他地區，絕非政府聲稱存有「漏洞」，而是基於對中國法制不信任、保障香港法治與自由的表現，指修訂若通過，任何在港的本地人與外國人都有機會被捉拿、引渡到大陸受審，後果或較《基本法》23條立法更嚴重，「香港一直賴以繁榮穩定的制度，將會被林鄭向中共獻媚的行徑毀於一旦」；若不想香港這座城市「送終」，市民則要在本周日上街集氣反「送中」。

曾在觀塘區設街站的人民力量「快必」譚得志則憶述落區期間有中年女士主動表達反修例意見，指最受修例影響的相信是在內地有生意的老闆，而一旦這些老闆決定離港，像她這種打工仔的生計亦會受波及，明言目前很多港人「針未拮到肉唔知痛」，未醒覺有關問題，譚希望市民更清楚修例的問題。

上一則
上一則
民建聯倡海外醫生免試執業

下一則
下一則
田北辰促撤回修訂

田北辰促撤回修訂